## CDN ( content delevery network) merupakan kumpulan server global yang terletak di baberapa buah data center di beberapa buah negara. 

- Ia berfungsi untuk mempercepatkan akses kepada content 
- Website dapat di akses secara global
- Mengurangkan penggunaan resource local 


[](https://www.robicomp.com/wp-content/uploads/2017/11/CDN-and-PoP.jpg)
